有無人讀IVE既幼教/特殊幼教？

想問下學習內容

上ive網睇

睇過啦～不過想知多啲

好似實習都幾多 chur

勁chur 好多功課
整教具做教案 不停loop
7成出席率
有班主堂 100%出席率呢個勁低b
另外仲要讀英文普通話IT
真係有心先好讀 每個sem都唔少人退學
同埋幼教呢幾年都飽和 好多fg都無工請

Really ?我見我個實習生好鬼hea
話個老師 吹水識女仔 上堂唱歌（無關係）
拍d片俾我地睇 睇左3分鐘都唔想睇
ive 狗也不屌
如果有機會 我都想入去做

利申：原任老師 hku MEd

我有個friend讀IVE特殊教育 讀完出到嚟搵唔到嘢做

講真睇吓你點讀嘅啫
不過如果真係諗住Hea嘅 唔好讀呢科🤷🏻‍♀️
我知你講邊個老師不了
不過我諗周圍都有好同唔好嘅老師
不過Ive都有幾多好老師 有個上堂唔俾玩電話 但好老師學到野個隻

ching係咪下年幼教sem1 唔知會唔會做同學

year1 屌

點樣先可以入到去做

睇好多post都話幼教飽和 但我又諗唔到除左幼教之外仲可以讀邊科

都真係飽和得幾緊要
大把人有工作經驗都無人請

個撚個女仔都話讀幼教 你地估一日開一間新幼稚園咩

利申 身邊識讀唔成書既女仔全撚部都讀緊幼教

唔好讀火坑嚟㗎
Ps final year 了 等着失業

你老母讀到火滾
明知讀完都冇工開
但仲要等畢業
雖然我GPA好似都算高

做住TA 先啦 人地都搵唔到工 幾時輪到你

我讀完都做唔返呢行
香港邊有咁多細路教
讀呢科最主要係乞返個最低學歷

岩啊

太勁又master又盛 分分鐘勁過校長 佢地通常都唔鐘意請

咁又係 土皇帝

有無諗過升edu degree?
想知如果駁返上edu係要讀多五年定點？

可能咁啱撞正疫情先搵唔到？
Btw比較推薦特殊定普通幼敎？

咁升edu大唔大機會？

如果你係year 1 就應該係同學
But想轉特殊幼敎

讀完之後有咩好出路？

睇你gpa同interview
我見有啲gpa 2.尾 係edu hd升上edu degree都唔收
幼教而家前景真係大把人讀 無工做

幼教課程本身多
特殊幼教讀曬幼教課程 再加特殊課程
可想而知係幾chur
Sem1 開心讀 Sem2開始係地獄

良心建議考慮清楚點解想讀先

利申: IVE 特教

特殊幼教都幾好
但係自資課程

仲有得轉咩宜家 btw一齊加油

做TA

都做唔返呢行
讀黎做乜

乞食

咁讀完之後轉行做到咩工?

讀ep

轉左資助

同樣想轉特幼
利申 嚟緊9月year 1

Ching覺得大唔大機會轉到

我都係

我反而覺得幼教好過特殊 理論上幼師位會多過特殊 冇咁大競爭

其實特幼好啲，課程除咗學到所有普通幼師會學到嘅嘢之外仲多埋特殊既內容，如果人工一樣咁梗係揀個識多啲野嘅
利申：啱啱grad特幼

其實係咪呢幾年真係飽和 好多fg都無工請？
哎 仲1516讀唔讀個HD好

畢業就業如何？
本身有興趣 但好驚哂左2年時間搵唔到工😟

Ps本身有個商科degree底想轉行先讀多個HD

係咁多院校都開幼教fg近千人 邊有咁多幼稚園請人
除非你琴棋書畫樣樣精 咁就可能多啲機會啦

前景點其實真係好睇GPA，我有同學已經搵到工，因為GPA夠高。其實唔會因為係IVE就難揾，課程內容都有用嘅，但間學校就真係虧左啲

I大幼教畢業左幾年
讀呢科唔好諗住舒服 唔好諗住有sem break
同埋佢係將degree嘅野 濃縮兩年去教比你
所以課程好chur
特別加埋實習嘅時候真係攰到仆街
不斷咁chur教案反思教具
仲好睇你跟邊個視導 有咩要求
不過只要捱過實習 條命就會好過啲

其實啲老師都ok 遇過好用心教嘅老師
衰嘅玩針對嘅都有
入左i大嘅幼教唔好以為會似出面啲asso hd
係同中學生冇分別

真係好有同感⋯啱啱捱完兩年出嚟覺得好似係解放咁真係CECS先特別衰

但本身幼教grad 已經有sccw 都夠做

咁當然啦，只係我覺得如果中學啱啱出嚟揀就可能揀特幼好啲姐～咪當學多啲野
想當年我都係想揀幼教點知冇位先被迫去特幼
但衣家grad覺得學多啲嘢、又唔使用多啲時間，chur完2年依家咪覺得幾好

Ive實習係比其他學校做多啲野
但我覺得實用啲 因為佢係教案教具會執你多啲
相反edu bu嗰啲冇咁足 佢地實習多數真係睇你上堂